<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?><dataroot><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Sapah rudan#sbiyaw o dmuxan bnegbaw btunux aji o kurut qulit ni gmiya, sqabil mslagu dngur qhuni ka qnabil han.</text><chinese>傳統的房子當時用撥出的石板或檜木皮和香根茅蓋成,牆壁用直圓木條圍著。</chinese><wordChinese>房子 傳統的當時用 虛詞 蓋成 撥出的 石板 或 虛詞 皮 檜木 和 香根茅 用圍著 直 圓 木條 虛詞 牆壁 待確認</wordChinese><sound>true</sound><order>1</order></item><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Rpun o sphiyug dha nanak isil ni gmiya ka dnamux na. Ssalu dha kurut tqeylung ka qnabil ni srakaw gtuan uqun.</text><chinese>倉庫蓋在一邊,用香根茅草蓋成,堆放食物的倉床及牆壁用杉木皮做成。</chinese><wordChinese>倉庫 虛詞 蓋在 他們 自己 一邊 和 香根茅草 虛詞 屋頂 虛詞 做成 他們 皮 杉木 虛詞 牆壁 及 倉床 堆積 食物</wordChinese><sound>true</sound><order>2</order></item><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Pgkadan baraw ka srakaw ni psdalan erut lhbun srakaw ka rukug aji na ttmay qowlit.</text><chinese>倉床架高並在倉床下的柱子墊著圓盤防止老鼠進入。</chinese><wordChinese>架 上 虛詞 倉床 並 在墊著 柱子 下的 倉床 虛詞 圓盤 防止 虛詞 進入 老鼠</wordChinese><sound>true</sound><order>3</order></item><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Babaw na saw nii ka sapah rudan seuxal o dmuxan ni qbilan pnegquban djima ka dnamux ni qnabil sapah.</text><chinese>後來,傳統房子的屋頂和牆壁是用竹子相對疊合圍成的。</chinese><wordChinese>後來 虛詞 像 這些 虛詞 房子 傳 統 的 用成的 和 圍 相對疊合 竹子 虛詞 屋頂 和 壁牆 家</wordChinese><sound>true</sound><order>4</order></item><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Sapah djima nii o ini bi ktalux, mtleetu bi niqan ka rbagan.</text><chinese>這竹屋在夏天絕對不熱,住起來很涼快。</chinese><wordChinese>屋 竹 這 虛詞 在絕對 不 熱 涼快 很 住起來 虛詞 夏天</wordChinese><sound>true</sound><order>5</order></item><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Smmalu daka qbrangan pais ka seuxal han o ini#salu ka sayang da.</text><chinese>以前有架設瞭望敵人的台,現在已經不做了。</chinese><wordChinese>架設 台 瞭望 敵人 虛詞 以前 待確認 虛詞 有的已經不做 虛詞 現在 了</wordChinese><sound>true</sound><order>6</order></item><title>Alang nami seuxal</title><titleCh>我們的傳統部落</titleCh><item><text>Alang sayang do#snalu xiluy, qpras ni duma o bngbang. Ini balay ktleetu niqan, mtalux balay ka rbagan.</text><chinese>現在的村落建築是用鋼筋、水泥和鐵皮做成。夏天住起來很不涼快,很熱。</chinese><wordChinese>村落 建築 現在的是做成用 鋼筋 水泥 和 有的用 虛詞 鐵皮 不 很 涼快 住起來 熱 很 虛詞 夏天</wordChinese><sound>true</sound><order>7</order></item></dataroot>
